垃圾DSE ICT誤人子弟

我用例子答你
正宗外行人管內行人，出卷果班有無讀過Comp

有Bug既，明明得四張

廢科
但係肯背就有5
入咗大學再讀深啲仲好啦

Agger, HKEAA, DSE, ICT, all shit

邊條有問題？你講清楚啲得唔得？

影完又唔講有咩問題?

咁都要人講有咩問題，依家D後生係咪咁廢?
乜野Firewall咁勁擋到BT?
Parity又無講odd定even
三隻頭都出到HD信號喎
電視都可以食VGA+3.5喎
咁都問得出既人，你唔覺自己讀既野有問題?

三個頭嗰條咁撚on9既

應屆ICT考生表示返翻石器時代

parity都話可以用排除法
其他真係九唔搭八

成績覆核啦

唔計VGA
DVI 係出到 hd訊號

叻啦 it狗

有HDCP 所以得HDMI + DVI?

第28題應該係想問X要有個buffer先可以做到streaming
所以係A (2) and (4)
老實講 呢科係考你可唔可以代入佢嗰種好簡單單純嘅思維諗 唔好落太多consideration 或者諗得太detail
利申 2016 ICT 5**

姐係得HDMI出到HD
因為佢都寫明'HD'MI 其他就唔會出到
輕鬆答題

任何考試都係靠做得past paper多，做得多pp就會明佢個思路
利伸：考試唔叻

Parity已經講咗得一個有問題，三個正確，咁你搵晒四個係odd定even，就知邊個錯

當年我考，老師教mc係要答best fit answer，幾個都可以嘅，諗下邊個係最好

can prevent 唔係話一定可以 prevent

其實嗰題唔係好關代入事，題目已經有講necessary，基本上諗最少又做到就okay

話唔定係video包埋audio component所以HDMI先得呢

Flash memory做stream buffer咁好玩?

咁點解2TB HDD唔可以做Buffer? 都係Storage Device喎

HDD 做 buffer?

喺 R/W speed HDD 會差啲，因為 ICT MC 嘅玩法係揀最好嘅 options

以eaa嘅角度嚟睇 真心覺得唔出奇
不過我好認同呢科垃圾啲卷越出越離譜

就算係Streaming都係buffer落RAM唔會落Storage device啦。。。
同埋咁玩個Flash都好快打柴

19. "should" v can, may；但你講得啱出得唔係幾好
28. 拗 flash memory 同 "necessary" ok

屌佢老母 我讀三年ict都唔知讀咗啲乜嘢 乜都都啲 但係乜都講唔得深入
好似硬件嗰課 我課外自己落黃金重學得多嘢過喺垃圾課程學到嘅

本longman嘅教科書入面重係Windows vista年代
所以都話
HK NOT IT

成個ict課程完全不知所謂 同junior 嗰啲完全重疊之餘又極唔update
2019仲教人用floppy可能班學生啲ict skills仲熟過班考評

我想問下如果有好似樓主呢啲case 即係mc四個都唔啱嗰啲 應該空咗佢定係求其填一個？

我會推理！估下考評局想要咩答案。
講真ict呢科根本離地到死，科技日新月異，教咁嘅電話線仲要話得8M最高速度(ADSL). 宜家都有VDSL2+上下對等100M啦。
之後配對就要跟考評局個石器時代logic去念翻8M，甚至56K速度比較。

HK NO IT 係鐵一般嘅事實。

屌 hkbn有2gb plan啦 香港網絡速度全球嚟講係好快 eaa重講緊56K

真係一打畀eaa唔使找

DSE or 公開試本身有syllabus
syllabus以內先係DSE level常識
syllabus以外 唔會考慮

唔只ICT
Maths 都同樣玩法
用advance method solve equation 都唔會當啱

當然道理係佢度 又唔代表合情理嘅

The same VGA cable can be used with a variety of supported VGA resolutions, ranging from 320×400px @70 Hz / 320x480px @60 Hz (12.6 MHz of signal bandwidth) to 1280×1024px (SXGA) @85 Hz (160 MHz) and up to 2048×1536px (QXGA) @85 Hz (388 MHz).

VGA出到2K resolutions

Btw我當年就係唔識啲答題技巧
用唔岩啲字眼 搞到得LV4

HD應該指嘅係720p,right?

咁VGA DVI HDMI 三者都可以出到HD信號喎。

答案冇3者好楝
就只能DVI HDMI， 但竟然都冇
即係針住要人揀HDMI

HDMI 出題嗰個打靶啦

睇黎係你唔識

無ram畀你揀咪唯有揀flash memory
考評局就係咁on9
分分鐘佢地入面仲用照floppy

吊我都做過hd嗰題，心知有問題，雖然都做啱，只係要跟翻佢嗰套課程內容
成個課程又outdated又冇用

HKEAA:

Maths唔係如果用out syl嘅方法做，就要step同ans都啱曬先比分?
之前記得Core用咗M2嘅方法，例如matrix，就會全對才給分。

用advance method即係用out syl野啦

flash memory點睇都係用嚟裝os

成班毒撚出黎嘈乜
人地份卷係幾離地都無問題
事關dse仔就係要考同有認受性
你講幾多新tech關份卷鳩事
考試向來都係考應試而唔係考真理

萬年syllabus

lm

hdmi dvi vga都仲要考架

用中文讀仲伏

三個頭個條居然無得揀3個都係
1110個條應該要諗曬4個答案

你講落又好似係
raspberry pi都係sd card裝OS
但以我記憶ICT無乜點講過呢類computer 反而好似有講用ROM裝specific purpose program/OS嗰類embedded system

做乜咁大聲
當年讀ict廢科 中學好似讀少左科咁
有少少電腦常識 唔撚讀ict去裸考都隨時有4以上

好彩中學讀ict 成個中學生涯輕鬆幾多
裸考考個5返黎

ICT mc根本係智商test
唔係弱智都有9成啱啦
係part B要背下野

佢會用 choose the best answer 大你

垃咩圾呀
ICT不知幫左幾多人升上大學
好多本身話自己係電腦白痴都拎個4/5
啲問題大多都係common sense
要背嘅野計落一定唔多
係嫁，香港教育就係咁
唔會與時俱進，用啲野全部都上古時代咁濟
不過我地莘莘學子就係要遵守呢個遊戲規則
教我個個阿sir都話呢科廢嫁
有心讀就出外國讀

中學邊有學到野

呢樣真
但有d同學都廢到攞1,2 我心諗有咩可能

上年開始Maths好似唔比人用Out Syl野

自膠原來Dse00份野流嘅
但好似話上年最尾有一Part用咗distance from a point to line係會得answer分

我就真係唔知依家dse改成點😂
我17 dse個陣記得仲可以用任何方法做，大前提就係要全對
好似個啲咩equation of circle有3 unknowns之後用gaussian做個啲咁

識人補習ict都得個2定3

Eaa真係好on9

講起上年
我好記得ICT Part B最尾個題問用乜方法去令到啲人唔會因為用電腦而引起疾病
之後條題目最尾講明except taking a short break
其實佢係咪唔想比人執分

ICT其實唔係ICT 完全將人伏咗
你以為電腦依科好易 我真係見個個入到CS以為真係中六ICT咁讀🙂

ICT其實真係考Common Sense
同埋考記Marking Scheme
年年啲答案都係差唔多

想當年17考ICT
我真係操咗近廿年嘅PP幾次
雖然你可以話10年都out date啦
但係真係齋背marking都可以坐3望4

我都有做過CE同少量AL
但偏偏10年前考個啲同依家DSE考嘅其實都係差唔多
依家咪頂多個Situation係啲所謂嘅新野
但問嘅都係每年不斷重複

不過之後讀CS又係另一種境環
出嚟做野又唔會再用翻CS嘅野

資訊考古科

考評局班仆街仲想點兜

ICT = Information History

你估個個都讀ict咩

樓主基本推理能力都無

睇我id就知

個個讀 ict 咩
定唔係 ict 嘅唔入得呢個 post

parity嗰條咁出無問題喎

你係攞分入大學姐，冇人叫你搵真相

要背啲咩 多唔多

ssd都係flash memory嘅一種

同埋呢類os唔會裝落rom入面

背晒3本書入面全部嘢

十幾年前ict A的人路過
考試從來唔係講真理，係講係果一個框架入面，點樣揀合理答案
如果要追求真理，應該大部份科目的卷都係錯的，例如science, econ之類

個撚個讀ict咩屌你老母

電腦資訊科技呢啲科，讀書部分應該擺重啲響多年都變化唔大的theory

垃圾科

ROM裝所謂specific purpose program係解bios同bootstrap program, 唔係咩OS
你OS個size ROM點食得落

1. 藍牙有漏洞用firewall擋病毒直接俾膠
2. 擺明題目有寫漏
3. 佢寫明係TV, VGA原生係對應電腦(因為廿年前有RCA), 答案應該係1+2
4. 串流唔使HDD/flash is ok, 假設電視本身有, 上面講過VGA係對應電腦, 所以應該係only(4), 因為HDMI本身就包含聲音輸出 我依家先知電視內置modem咁把炮

利申 2014 DSE 一講RCA就覺得自己老了

直接教programming好過，教依啲係咪方便學生第日做support狗

當年本教科書先岩岩講寬頻可以有10-50Mb, 但係個陣屋企已經fiber 300Mb, 香港讀IT不如自學

樓主你睇下我嗰年其中一題MC

痴撚線

因為佩珊就是小芬的大哥

考評局經典之作

dse ict拎4
利申ft ug+pt fullstack

連c都唔教

中四就學big o

未比見面費100元，彈鐘會蝕車錢時間